{
    "questions": [
        {
            "question": "En relación con el volumen operacional y con otros usuarios del espacio aéreo, los obstáculos, el terreno y las personas cuya participación no sea constante, la consciencia situacional de un piloto a distancia consiste en:",
            "answers": [
                "La capacidad del piloto a distancia de operar un UAS utilizando dispositivos de visión en primera persona («FPV», por sus siglas en inglés de «first-person view»).",
                "La capacidad del piloto a distancia de percibir, entender y actuar ante cualquier riesgo en el entorno de la operación",
                "La capacidad del piloto a distancia de volar asistido por un observador del espacio aéreo",
                "La capacidad del piloto a distancia de operar un UAS más allá del alcance visual («BVLOS»)."
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "¿Cuál es la máxima distancia permitida durante el vuelo de un UAS del punto más cercano en la superficie terrestre?",
            "answers": [
                "100 m",
                "120 m",
                "50 m",
                "150 m"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "¿Dónde se puede esperar que con mayor probabilidad se definan zonas geográficas de UAS?",
            "answers": [
                "En lagos y ríos.",
                "En zonas rurales.",
                "En las proximidades de aeropuertos y helipuertos.",
                "En zonas montañosas."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "¿El espacio aéreo sobre una central nuclear de qué tipo será?",
            "answers": [
                "Espacio aéreo A",
                "Zona restringida",
                "Zona peligrosa",
                "Zona prohibida"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "En una carta, una zona peligrosa puede aparecer como",
            "answers": [
                "DEL",
                "LEBB-D45",
                "Danger",
                "LED43"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "¿Qué abreviatura se utiliza para el término zona de control?",
            "answers": [
                "CTA",
                "CTR",
                "CTZ",
                "CZ"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "La Geoconsciencia es una función",
            "answers": [
                "Que detecta la posible violación de límites del espacio aéreo y alerta a los pilotos a distancia para que puedan tomar medidas inmediatas y eficaces para evitar esa violación.",
                "Informa de la posición actual al piloto a distancia. Obtenida de los equipamientos de abordo (GNSS, Autopiloto, Telemetría,…",
                "El la herramienta de integración mediante software de la Geología en RPAS",
                "Es el radar de AESA para monitorizar todos los UAS del territorio Nacional."
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "La aplicación “drones.enarire.es”:",
            "answers": [
                "Nos permite notificar incidentes con drones, presentar FPL, ver NOTAMS activos, muestra los espacios aéreos de cada zona,….",
                "Es el software de control de algunas marcas de UAS",
                "Nos muestra información sobre los espacios aéreos y los gestores aeronáuticos a los que pertenece cada zona",
                "Es la aplicación usada para presentar FPL"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "En el caso de operaciones en zona de seguridad de aeródromo o helipuerto. ¿Con quién se debe coordinar el vuelo?",
            "answers": [
                "Con la entidad responsable de dicha instalación.",
                "Con EASA.",
                "Con el ayuntamiento local.",
                "Con AESA"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "La altura máxima del vuelo será:",
            "answers": [
                "80 m. Respecto al punto más elevado en un radio de 150m.",
                "120 m. respecto del lugar de despegue.",
                "En STS no hay límite de altura.",
                "120 m. del punto más cercano al UAS en la superficie terrestre"
            ],
            "correctIndex": 3
        }
    ]
}
